[蓋清末日]林鄭：將研炒賣黃牛飛變刑事罪

以高價出售門票的「黃牛黨」近日引起高度關注，即將舉辦楝篤笑表演的黃子華也呼籲政府應設法打擊「黃牛黨」，體育、演藝、文化及出版界立法會議員馬逢國要求特首林鄭月娥就「黃牛飛」的問題作出回應。

馬逢國指，根據時《公眾娛樂場所條例》，規管炒賣黃牛飛的範圍並不包括康文署管理的場所，但現時不少表演都在康文署的場所進行，又指康文署只是要求主辦單位公開發售不少於20%的門票，令門票供應壓縮，提高了空間給黃牛黨進行炒賣，加上現時賣「黃牛飛」罰款僅2,000元，「炒一張飛就已經夠交罰款。」

林鄭回應稱知道黃牛黨的問題引起社會及表演者關注，她稱康文署將檢討《公眾娛樂場所條例》是否適用於所有政府場地，令黃牛黨炒賣在康文署場地舉辦的活動門票時會觸犯刑事罪行，並同時會檢討提高刑罰水平。

她又指，將不少於20%門票作共開發售、其餘80%可作內部銷售的安排是應表演者的要求，因為他們要照顧贊助商，但過去多數節目都能做到一半的門票留作公開銷售。她又主動提到表演節目「實名制」購票的問題，稱康文署正在進行試驗計劃，但最終會否落實「實名購票」仍要看主辦單位是否願意合作。

炒樓呢

又搞我地呢啲小市民
唔撚洗搵食？

屎就有得你食

屌你老母個臭化閪搵食就腳踏實地
炒黃牛飛百病纏身 長命百歲

第時個個去淘寶賣

我班南亞囝囝唔怕坐牢

實名啦屌你老母

係捉就捉埋班炒場狗啦

冇我地你有場打波？

冇人迫你睇

我PART TIME做倫敦金

林鄭破壞香港核心價值

掟狗掟龜落樓又唔見即刻成立動物警察同加刑罰 呢種事就即刻研究 正仆街

長遠既野就做唔到, 細尾細眼就同D細既搶住黎做, 垃圾特首